\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,
  top=2cm,bottom=2cm,bindingoffset=0cm]{geometry}

\usepackage[skip=1em]{parskip}

\usepackage{amsmath}

\author{Лабырин М. С., 1 подгруппа}
\title{Создание матриц средствами \LaTeX{}}

% \hfuzz=30pt

\begin{document}

\maketitle

\section*{Пример 1. Умножение матрицы на число}

\textbf{Дано:}

Матрица $
  A = \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 3 \\
    4 & 5 & 6
  \end{pmatrix}
$ \\
Число $k = 2$.

\textbf{Найти:}

Произведние матрицы на число: $A \times k = B$ \\
$B~-~?$

\textbf{Решение:}

Для того, чтобы умножить матрицу $A$ на число $k$, нужно каждый элемент матрицы
$A$ умножить на это число.\\
Таким образом, произведение матрицы $A$ на число $k$ есть новая матрица:

$
  B = 2 \times A = 2 \times \begin{pmatrix}
    1 & 2 & 3 \\
    4 & 5 & 6
  \end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
    2 & 4 & 6 \\
    8 & 10 & 12
  \end{pmatrix}
$

\textbf{Ответ:} $B = \begin{pmatrix}
  2 & 4 & 6 \\
  8 & 10 & 12
\end{pmatrix}$

\newpage

\section*{Пример 2. Умножение матриц}

\textbf{Дано:}

Матрица $A = \begin{pmatrix}
  2 & 3 & 1 \\
  -1 & 0 & 1
\end{pmatrix}$

Матрица $B = \begin{pmatrix}
  2 & 1 \\
  -1 & 1 \\
  3 & -2 \\
\end{pmatrix}$

\textbf{Найти:}

Произведение матриц: $A \times B = C$\\
$C~-~?$

\textbf{Решение:}

Каждый элемент матрицы $C = A \times B$, расположенный в $i$-й строке и $j$-м
столбце, равен сумма произведений элементов $i$-й строки матрицы $A$ на
соответствующие элементы $j$-го столбца матрицы $B$. Строки матрицы $A$ умножаем
на столбцы матрицы $B$ и получаем:

$
  C = A \times B = \begin{pmatrix}
    2 & 3 & 1 \\
    -1 & 0 & 1
  \end{pmatrix} \times \begin{pmatrix}
    2 & 1 \\
    -1 & 1 \\
    3 & -2
  \end{pmatrix} =
$

$
  = \begin{pmatrix}
    2 \times 2 + 3 \times (-1) + 1 \times 3 & 2 \times 1 + 3 \times 1 + 1 \times (-2) \\
    -1 \times 2 + 0 \times (-1) + 1 \times 3 & -1 \times 1 + 0 \times 1 + 1 \times (-2)
  \end{pmatrix}
$

$
  C = A \times B = \begin{pmatrix}
    4 & 3 \\
    1 & -3
  \end{pmatrix}
$

\textbf{Ответ:}
$
  C = A \times B = \begin{pmatrix}
    4 & 3 \\
    1 & -3
  \end{pmatrix}
$

\end{document}
